Demonstration d'un site web avec Spring boot & Kotlin
========================================

# Objectifs

Apprendre à utiliser SpringBoot avec Kotlin et Gradle en développant une plateforme simple de micro-blogging.

# Documentation

Pour débuter avec SpringBoot : https://spring.io/guides/tutorials/spring-boot-kotlin/

### Authentication

* https://spring.io/guides/gs/securing-web/
* https://www.baeldung.com/kotlin/spring-security-dsl
* https://www.baeldung.com/spring-security-login

### Ressources

* https://spring.io/guides/tutorials/spring-security-and-angular-js/
* https://www.baeldung.com/spring-boot-angular-web
* https://www.bezkoder.com/spring-boot-jpa-crud-rest-api/

# License BSD 3-Clause

https://framagit.org/pierrick/spring-boot-discovery/-/raw/main/LICENSE

# Features

1. création des entités auteur et article consultables via un navigateur web
2. création d'une API REST pour consulter et éditer articles et auteurs
3. tests unitaires et intégration : 100%
4. https
5. mécanisme d'authentification et de contrôle d'accès

### En cours

* ux + scss

# Auteur

Developpeur: Pierrick MARIE contact at pierrickmarie.info

# Contribuer

N'hésitez pas à améliorer ce programme en envoyant des PR ou me contacter directement par mail.

# Badges

[![License](https://img.shields.io/badge/License-BSD%203--Clause-green.svg)](https://opensource.org/licenses/BSD-3-Clause) [![made-with-Kotlin](https://img.shields.io/badge/Made%20with-Kotlin-%23E34F26.svg)](https://kotlinlang.org/) [![made-with-SpringBoot](https://img.shields.io/badge/Made%20with-SpringBoot-blue.svg)](https://spring.io/projects/spring-boot)
